---
layout: post
title: 流水帐
categories:
- 自话
tags:
- Life
published: true
comments: true
---
<p>最近没有什么特别值得一提的事情，或者说都还在进行中还没有到值得一提的时候。</p>

<p>中秋节休息之后的第一天清早去驾校考交规理论，这个事没什么可说的，除了在4sq上又拓展了一点疆土，后来我又后悔没把GPS带着错过了一些还没有数据的道路。倒是那天去和回分别坐错了车，想十年前本人对城市交通网络了然于胸，除了视力不好把48路看成46路就没有坐错过车走错过路。结果现在公交线路的数量翻了一番，城市的交通网络也更复杂了。人脑则不具备scalability，活地图的时代一去不复返了。</p>

<p>第二件值得一说的是我在VirtualBox里成功安装了ArchLinux和GNOME Shell桌面。我工作的机器是有点古老的Dell OptiPlex 760，显卡还是ATI的Radeon HD 3420。为了开发的方便，我们装的都是CentOS 5，没错是5！！这周上班后升到了8G内存我就开始琢磨开个虚拟机体会一下现代生活。多余的不说了，几个注意事项：
<ul>
<li>Host要装ATI的fglrx驱动，xorg-x11-drv-ati直接也能用，但是性能非常差</li>
<li>VirtualBox要在4.0.4以上，我看网上说的，具体能个版本也不知道，但是用最新的就可以</li>
<li>3D加速要开，在虚拟机的设置里</li>
<li>最最重要的一点！不要从虚拟机的菜单里安装Guest Addon，那个对Arch不管用。要用pacman安装仓库里，包名我忘了，请自行-Ss</li>
<li>别忘了把rc.vboxadd加入rc.conf的Deamons里</li>
</ul></p>

<p>这周最诡异的问题是在配Netty的Pipeline时，我用了：<br />
[cc lang="java"]<br />
Channels.pipeline(new HttpMessageDecoder(), new HttpMessageEncoder(), myhandler);<br />
[/cc]</p>

<p>结果稍微上一点压力居然出现了很多decoder异常，什么包不全、头不全、空指针什么的。不明真相最后改用例子里的：<br />
[cc lang="java"]<br />
ChannelPipeline cp = Channels.pipeline();<br />
cp.addLast("decoder", new HttpMessageDecoder());<br />
cp.addLast("encoder", new HttpMessageEncoder());<br />
cp.addLast("handler", myhandler);<br />
[/cc]</p>

<p>就成功了。也许是顺序的原因也许是名字的原因，可如果这个名字真的具有意义的话为什么没有常量可用呢？不去追究具体原因了，记住就好。</p>

<p>此外遇到的bug还包括clojure中transient数据结构的问题，我有一个transient的map，但是persistent之后发现只有前9（依稀好像是）次assoc!的内容保存了，后面却都丢失了。1.2里的transient都被标记了alpha，不过印象1.3的changes里好像也没提transient。</p>

<p>另一件与clojure有关的诡异事件是一个test case的failure report：
<blockquote>FAIL in (test-read-job) (wal.clj:61) <br />
expected: (= (job k) (rjob k)) <br />
actual: (not (= "tomcat" "tomcat"))</blockquote>
不过最后好在是冤有头债有主，睁着眼有时也要说下滑。在从stream中读字节流多读了一个byte，后来用这一组byte去new String的时候，就变成了一个不可见字符。结果在命令行里的输出就是这么骇人听闻，还是在IDEA里跑这个测试才发现错误的那个字符串后面跟了一个方块。至于为什么多读了一个byte，copy/paste害死人啊。</p>

<p>以上这些牢骚是关于clojure的，但是这篇就不加clojure的tag了，否则被planet clojure收录去我又给中文世界丢脸了。</p>

<p>周五晚上我又更新了sunng.info的首页，以后也许我会定期的放一些得意的照片（或者照片上有得意的东西）上去做背景，以免被人看到后发现太单调乏味。</p>

<p>最后还要感谢一下twitter网友Kymair这周将Rage Viewer<a href="http://rageviewer.herokuapp.com/index.html">部署到了Heroku</a>上。</p>
